北美神秘病毒蔓延多倫多 源頭仍然找不到

美國近月出現兒童神秘癱瘓疫情，已有蔓延到加拿大多倫多跡象。當地兒童醫院Hospital for Sick Children表示，懷疑感染數字由今年首8個月全國少於五起，增至目前單一醫院已有近20起。

醫院兒科副主任費特曼（Jeremy Friedman）表示，懷疑感染「急性弛緩性脊髓炎」（acute flaccid myelitis）的兒童數目，9月開始明顯增加，他們出現類似小兒麻痺症的徵狀，面部、頸部、背部、四肢肌肉感到無力，甚至癱瘓。院方上周已發出通告，要求所有前線醫生留意及匯報懷疑新增個案。費特曼表示，染病者有可能永久失去活動能力，呼籲家長一旦發現小朋友有類似感冒徵狀，切勿掉以輕心，及早求醫。

美國疾病防治中心（CDC）表示，截至上周，在22個州份收到至少127起懷疑感染個案，當中62起已經確診，尚無法知道疾病由哪種病毒引起，但已排除是小兒麻痺症或感染西尼羅河病毒，正從鼻病毒（Rhinovirus）和腸病毐（enterovirus ）方面調查染病來源。

強化你的疫症！

五起二十起，好憎用呢個支那量詞

七星燈

屌，係咪又係萊姆病d併發症黎

你的病毒已擴散至加拿大
點擊黃色泡沫以獲得更多進化點數

Plague